**梅尔·康姆西尔·杰拉德·吉布森**（，）是一位[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[澳大利亚籍电影演员](../Page/澳大利亚.md "wikilink")、导演及製片，[愛爾蘭裔](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")。著名作品有电影系列《[霹靂神探怒掃飛車黨](../Page/霹靂神探怒掃飛車黨.md "wikilink")》、电影系列《[轰天炮](../Page/致命武器.md "wikilink")》、《[勇敢的心](../Page/勇敢的心.md "wikilink")》和他导演的《[耶穌受難記](../Page/耶穌受難記.md "wikilink")》。

## 概述

梅尔·吉布森出生于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[纽约州](../Page/纽约州.md "wikilink")[皮克斯基尔](../Page/皮克斯基尔.md "wikilink")，是十一个孩子中的第六个。他的两个[肾在底部连在一起](../Page/肾.md "wikilink")，形成一个U的形状，这种异常现象在约每400个人中出现一个。

他从十二岁起，便生活在澳大利亚。1968年十二岁时父亲为抗议美国参与[越战而举家回到](../Page/越战.md "wikilink")[澳洲生活](../Page/澳洲.md "wikilink")，并于[悉尼的](../Page/悉尼.md "wikilink")[澳洲国立戏剧艺术学院](../Page/澳洲国立戏剧艺术学院.md "wikilink")（National
Institute of Dramatic
Art）就读。他是一个虔诚的[天主教徒](../Page/天主教.md "wikilink")。他与他的前妻一共有六个儿子和一个女儿。

## 电影生涯

1977年毕业后，梅尔·吉布森开始在澳洲的电视连续剧出现。他的首部电影是《[霹靂神探怒掃飛車黨](../Page/霹靂神探怒掃飛車黨.md "wikilink")》（*Mad
Max*）。1984年他进入美国影界。

### 致命武器和哈姆雷特

随著《[致命武器](../Page/致命武器.md "wikilink")》系列梅尔·吉布森进入了更大众化的电影，在这个系列中他扮演一个自行其是的和暴力式的警察。1990年他出其不意地进入经典著作作品扮演[威廉·莎士比亚的](../Page/威廉·莎士比亚.md "wikilink")《哈姆雷特》中的忧郁的丹麦王子。在1994年的《[超級王牌](../Page/超級王牌.md "wikilink")》和2000年的《[男人百分百](../Page/男人百分百.md "wikilink")》，梅尔·吉布森也成功地证明了他是一个优越的戏剧演员。

### 荣誉

1996年，梅尔·吉布森因其在《[勇敢的心](../Page/勇敢的心.md "wikilink")》（[1995年](../Page/1995年電影.md "wikilink")）中的表演获得[奥斯卡金像奖](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")[最佳影片奖和](../Page/奥斯卡最佳影片奖.md "wikilink")[最佳导演奖](../Page/奥斯卡最佳导演奖.md "wikilink")。这部影片是根据13世纪苏格兰民族英雄[威廉·华莱士爵士反抗](../Page/威廉·华莱士.md "wikilink")[英格兰统治的故事改编的](../Page/英格兰.md "wikilink")。

### 耶穌受難記

《耶穌受難記》这部电影描述了[耶稣基督生前最后十二小时](../Page/耶稣基督.md "wikilink")，故事根據[四福音書的記載來編寫](../Page/四福音書.md "wikilink")。这部电影的特色是演員的對話语言都採用了當時人民所使用的語言，分別有[亚拉姆语](../Page/亚拉姆语.md "wikilink")、[希伯来语和](../Page/希伯来语.md "wikilink")[拉丁语](../Page/拉丁语.md "wikilink")，使電影觀眾更有親歷其境的感覺。

许多[基督教和一些政治立场保守的犹太人对这部电影给予赞赏](../Page/基督教.md "wikilink")。一些自由派基督徒和犹太学者批评这部电影。有些认为它宣传[反犹太主义](../Page/反犹太主义.md "wikilink")，因为它以受难戏剧为依据，而这一直以来都触动到反犹太情绪。一些基督教学者批评这电影偏离《新约圣经》的原来故事。电影中很多场面和细节的意念都来自19世纪一位天主教修女Anne
Catherine Emmerich的书《我们主耶稣基督的苦痛受难》（*The Dolorous Passion of Our Lord
Jesus Christ*）。

在问及电影会否冒犯了犹太人时，米路·吉遜回应：「没这个意思。我只想要道出事实。我希望使它尽可能忠实。不过，当你思考基督降世的原因，他被钉死──是为所有人牺牲，为所有人受苦。所以，真的，犯了过错的人，要回想在耶稣被钉死中自己的份儿，回想自己的过犯。」与《[紐約客](../Page/紐約客.md "wikilink")》的访问中，他也说他把电影中一段犹太教大祭司该亚法的片段剪去了，因为否则「他们会追赶我到我家，他们会来杀掉我。」
然而在2006年7月28日，在貪杯之後的周五凌晨，他在馬里布的太平洋海岸公路上飆車。在那段限速45英里的路段上，他達到了87英里的時速。很快，他就被警方以醉酒駕車的罪名逮捕。當然，如果只是酒駕，事情也不會像後來發展的那樣嚴重。在警察對他進行問詢的時候，酒氣衝天的他忘記了謹言慎行，酒精麻痹了他的大腦。他大聲喊道：「該死的猶太佬，他們該為全世界所有的戰爭負責。你是猶太人嗎？」這句話說出來，石破天驚，輿論界發生了地震。第二天，「梅爾·吉勃遜反猶言論」立刻榮登美國各大媒體的頭條。並被封殺

当[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")[科英布拉的一间](../Page/科英布拉.md "wikilink")[修道院的](../Page/修道院.md "wikilink")[修女透露](../Page/修女.md "wikilink")，希望在电影的DVD推出前观看这电影，米路·吉遜亲自安排了一次放映，运来了电影带、放映机和[萤幕](../Page/萤幕.md "wikilink")，放映时他也亲自介绍电影。之后，他再到访这修道院，并与院中最著名的修女作私人会面。她就是年已98岁的，[花地瑪聖母三位見證者中在世的最后一位](../Page/花地瑪聖母.md "wikilink")。据说那时圣母告诉了他们三個秘密，称为[花地瑪的三個秘密](../Page/花地瑪的三個秘密.md "wikilink")。

### 鋼鐵英雄

2014年11月20日，吉勃遜宣布，相隔十多年他再次擔任導演，執導史實戰爭片《鋼鐵英雄》，並由[安德魯·加菲爾德主演](../Page/安德魯·加菲爾德.md "wikilink")。電影於2015年9月5日開拍。《鋼鐵英雄》描述美國陸軍軍醫[戴斯蒙·多斯因個人信仰而不殺人而讓長官感到頭痛](../Page/戴斯蒙·T·多斯.md "wikilink")，但在[沖繩島戰役中](../Page/沖繩島戰役.md "wikilink")，他卻拯救了七十五名戰友的性命，戴斯蒙為此得到[榮譽勳章並成了榮譽反戰人士](../Page/榮譽勳章.md "wikilink")。電影於2016年11月4日在美國上映。

## 吉逊的政治观点

梅尔·吉布森的政治观点偏保守派，雖然他並未承認自己是[共和黨支持者](../Page/共和黨_\(美國\).md "wikilink")，但被有些人形容有「[保守](../Page/保守主義.md "wikilink")」和「[右傾](../Page/右派.md "wikilink")」的傾向。他曾批評[比爾·柯林頓總統為](../Page/比爾·柯林頓.md "wikilink")「低等的機會主義者」。

部份[同性恋权益组织指控他有同性恋恐惧](../Page/同性恋.md "wikilink")，因为他持传统[天主教对同性恋的观点](../Page/天主教.md "wikilink")。他们又指控米路在电影里描述同性恋者为坏人。在1992年1月接受[西班牙刊物](../Page/西班牙.md "wikilink")《El
Pais》的访问中，提到有關貶損同性恋者的話題。他坦然对传媒说出他的观感：「他们[用屁股做愛](../Page/肛交.md "wikilink")。」，又指著他自己臀部，「这里只能用来大便。」\[1\]\[2\]

他政治的保守立场，和支持「天主教傳統主義」信仰，令他被犹太领袖指责为[反犹](../Page/反犹.md "wikilink")，在他拍了本於《[聖經](../Page/聖經.md "wikilink")》的《耶穌受難記》之后指控更激烈。电影其中一幕映出愤怒的犹太群众支持钉死耶稣，大喊「让他的血归到我们和我们子孙身上！」（〈[马太福音](../Page/马太福音.md "wikilink")〉27章25节）历史上这一节被反犹太者支持他们的仇恨。犹太领袖也不喜欢一些画面描绘犹太人为嗜血的人。回应这些指控，这电影推出时字幕没翻译这句群众的呼喊，但这句仍保留在电影中。电影更描述耶稣被犹太侍卫拆下桥，以及犹太祭司观看折磨，却没有反应，这些在《[新约](../Page/新约.md "wikilink")》都没有提及。另外否认犹太人曾经被[种族灭绝大屠杀的梅尔](../Page/犹太人大屠杀.md "wikilink")·吉布森的父亲极右宗教活动家[胡敦·吉布森的观点对影片的影响也受到外界猜测](../Page/胡敦·吉布森.md "wikilink")。

不是所有人都同意电影有反犹太主义。本身是犹太人的影评人 Michael Medved
看了电影的初剪接版本后说：「我看这电影显然没有任何反犹太的意图。」更有一些自由派的人出来支持梅尔·吉布森，宣称天主教傳統主義观点本身不是反犹太的，而且米路·吉逊也从没有对犹太和其他称族偏见的纪录。很多基督教[福音派牧师称赞电影忠于原文](../Page/福音派.md "wikilink")。电影也有映出耶稣教训群众要爱敌人，和耶稣为迫害他的犹太祭司祷告的场面，这些都显示电影的讯息是爱和宽恕，和反犹太主义截然相反。

2006年7月28日，他因酒驾被捕，而据报道他被捕时还喊出“操犹太人……犹太人要为所有的战争负责。”\[3\]事后他承认说过这句话并道歉说是在不清醒的状态下说出的。\[4\]

## 榮譽

  - 奧斯卡最佳導演獎（1995年）
  - 奧斯卡最佳影片獎（1995年）
  - 金球獎最佳導演獎（1996年）
  - 澳洲電影學會最佳男主角獎（1979年、1981年）
  - 1985年獲選美國《時人雜誌》「最性感的男人」，得到此頭銜的第一人。
  - [澳大利亞勳章](../Page/澳大利亞勳章.md "wikilink")（Officer of the Order of
    Australia）
  - [藝術及文學勳章
    (法國)](../Page/藝術及文學勳章_\(法國\).md "wikilink")。梅爾·吉勃遜拒絕接受以抗議法國的核彈試爆。
  - 《[時代雜誌](../Page/時代雜誌.md "wikilink")》2004年度風雲人物。梅爾·吉勃遜謝拒被登在封面及專訪，封面人物改成[喬治·沃克·布希總統](../Page/喬治·沃克·布希.md "wikilink")，為布希第二次登上封面。
  - 金酸莓獎最佳赎莓奖（2016年）

## 作品列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>職位</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>導演</p></td>
<td><p>監製</p></td>
<td><p>編劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977</p></td>
<td><p><a href="../Page/夏日城市.md" title="wikilink">夏日城市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977</p></td>
<td><p><a href="../Page/未曾許諾的玫瑰園.md" title="wikilink">未曾許諾的玫瑰園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂姆_(film).md" title="wikilink">蒂姆</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷霧追魂手.md" title="wikilink">迷霧追魂手</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980</p></td>
<td><p><a href="../Page/連鎖毀滅.md" title="wikilink">連鎖毀滅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981</p></td>
<td><p><a href="../Page/衝鋒飛車隊.md" title="wikilink">衝鋒飛車隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981</p></td>
<td><p><a href="../Page/加里波底_(1981年電影).md" title="wikilink">加里波底</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982</p></td>
<td><p><a href="../Page/危險年代.md" title="wikilink">危險年代</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982</p></td>
<td><p><a href="../Page/Z字特攻隊.md" title="wikilink">Z字特攻隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵窗外的春天.md" title="wikilink">鐵窗外的春天</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/怒河春醒.md" title="wikilink">怒河春醒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/叛艦喋血記.md" title="wikilink">叛艦喋血記</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><a href="../Page/衝鋒飛車隊續集.md" title="wikilink">衝鋒飛車隊續集</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987</p></td>
<td><p><a href="../Page/致命武器.md" title="wikilink">致命武器</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988</p></td>
<td><p><a href="../Page/破曉時刻.md" title="wikilink">破曉時刻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p><a href="../Page/致命武器2.md" title="wikilink">致命武器2</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/驚弓之鳥.md" title="wikilink">驚弓之鳥</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/飛離航道.md" title="wikilink">飛離航道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/王子復仇記_(電影).md" title="wikilink">王子復仇記</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p><a href="../Page/今生有約.md" title="wikilink">今生有約</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992</p></td>
<td><p><a href="../Page/致命武器3.md" title="wikilink">致命武器3</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/真愛_(電影).md" title="wikilink">真愛</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p><a href="../Page/超級王牌.md" title="wikilink">超級王牌</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼馬小精靈_(電影).md" title="wikilink">鬼馬小精靈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/風中奇緣_(電影).md" title="wikilink">風中奇緣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/梅爾吉勃遜之英雄本色.md" title="wikilink">梅爾吉勃遜之英雄本色</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/綁票通緝令.md" title="wikilink">綁票通緝令</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/不可能的拍檔.md" title="wikilink">不可能的拍檔</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/絕命大反擊.md" title="wikilink">絕命大反擊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈傳奇.md" title="wikilink">精靈傳奇</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/致命武器4.md" title="wikilink">致命武器4</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/危險人物_(1999年電影).md" title="wikilink">危險人物</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/落跑雞.md" title="wikilink">落跑雞</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/決戰時刻_(電影).md" title="wikilink">決戰時刻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/男人百分百.md" title="wikilink">男人百分百</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/百萬大飯店.md" title="wikilink">百萬大飯店</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/勇士們.md" title="wikilink">勇士們</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/靈異象限.md" title="wikilink">靈異象限</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/歌舞神探.md" title="wikilink">歌舞神探</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/耶穌受難記.md" title="wikilink">耶穌受難記</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/狙殺狗仔隊.md" title="wikilink">狙殺狗仔隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/我是你的男人.md" title="wikilink">我是你的男人</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿波卡獵逃.md" title="wikilink">阿波卡獵逃</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/驚爆萬惡城.md" title="wikilink">驚爆萬惡城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/海狸先生.md" title="wikilink">海狸先生</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/致命反擊.md" title="wikilink">致命反擊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/殺千刀重出江湖.md" title="wikilink">殺千刀重出江湖</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/浴血任務3.md" title="wikilink">浴血任務3</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/吾父吾血.md" title="wikilink">吾父吾血</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/鋼鐵英雄.md" title="wikilink">鋼鐵英雄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/家有兩個爸x2.md" title="wikilink">家有兩個爸x2</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/逃出水泥地.md" title="wikilink">逃出水泥地</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p><a href="../Page/牛津解密.md" title="wikilink">牛津解密</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部链接

  - [Religion News
    Blog](https://web.archive.org/web/20040812170803/http://www.religionnewsblog.com/category-cat=447.html)
  - [IMDb entry on Gibson](http://www.imdb.com/name/nm0000154/)
  - [snopes.com story about Mel Gibson and his
    father](http://www.snopes.com/politics/religion/gibson.asp)
  - [Anti-Defamation League FAQ on Mel Gibson's
    Passion](http://www.adl.org/interfaith/gibson_qa.asp)
  - [Article defending Gibson and his
    film](https://web.archive.org/web/20040613173635/http://www.townhall.com/columnists/brentbozell/bb20030815.shtml)
  - [DTL Jewish civil rights leader says actor Mel Gibson espouses
    anti-Semitic
    views](http://www.sfgate.com/cgi-bin/article.cgi?file=/news/archive/2003/09/19/national1505EDT0626)
  - [Mel Gibson's Passion movie elicits
    hatemail](http://www.adl.org/anti_semitism/anti-semitic-responses.asp)
  - [Passion plays in history and
    theology](http://dev.adl.org/Interfaith/passion_theology.asp)

[Category:奧斯卡最佳導演獎獲獎者](../Category/奧斯卡最佳導演獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:金球獎最佳導演獲得者](../Category/金球獎最佳導演獲得者.md "wikilink")
[Category:美國電影導演](../Category/美國電影導演.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:澳大利亚電影演員](../Category/澳大利亚電影演員.md "wikilink")
[Category:美国男配音演员](../Category/美国男配音演员.md "wikilink")
[Category:動作片演員](../Category/動作片演員.md "wikilink")
[Category:美國電視男演員](../Category/美國電視男演員.md "wikilink")
[Category:美國舞台男演員](../Category/美國舞台男演員.md "wikilink")
[Category:美国男性编剧](../Category/美国男性编剧.md "wikilink")
[Category:美國電視監製](../Category/美國電視監製.md "wikilink")
[Category:美國慈善家](../Category/美國慈善家.md "wikilink")
[Category:美國天主教徒](../Category/美國天主教徒.md "wikilink")
[Category:英國裔美國人](../Category/英國裔美國人.md "wikilink")
[Category:爱尔兰裔美国人](../Category/爱尔兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭裔美國人](../Category/蘇格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:澳大利亞裔美國人](../Category/澳大利亞裔美國人.md "wikilink")
[Category:紐約州人](../Category/紐約州人.md "wikilink")
[Category:电影演员兼导演](../Category/电影演员兼导演.md "wikilink")
[Category:英語電影導演](../Category/英語電影導演.md "wikilink")
[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:21世纪美国作家](../Category/21世纪美国作家.md "wikilink")
[Category:21世紀美國男演員](../Category/21世紀美國男演員.md "wikilink")
[Category:美國舞台男演員](../Category/美國舞台男演員.md "wikilink")
[Category:威爾斯裔美國人](../Category/威爾斯裔美國人.md "wikilink")
[Category:酒醉駕駛](../Category/酒醉駕駛.md "wikilink")

1.  Wockner, Rex. ["Mel Gibson, Circa 1992, "Refuses to Apologize to
    Gays"."](http://www.sfbaytimes.com/index.php?sec=article&article_id=5399)
    *San Francisco Bay Times*. August 17, 2006. Quote: Asked what he
    thought of gay people, he said, "They take it up the ass." Gibson
    then proceeded to point at his posterior and said: "This is only for
    taking a shit." When reminded that he had worked closely with gay
    people at drama school, Gibson said, "They were good people, kind, I
    like them. But their thing is not my thing." When the interviewer
    asked if Gibson was afraid that people would think he is gay because
    he's an actor, Gibson replied, "Do I sound like a homosexual? Do I
    talk like them? Do I move like them? What happens is when you're an
    actor, they stick that label on you."
2.  DeAngelis, Michael. [*Gay Fandom and Crossover
    Stardom*.](http://books.google.com/books?id=aZkshPsocwgC&pg=PA165)
    [Duke University
    Press](../Page/Duke_University_Press.md "wikilink"), 2001. ISBN
    0-8223-2738-4, p. 166.
3.  <http://www.nytimes.com/2006/07/30/us/30gibson.html?_r=1&scp=1&sq=%22jews%20are%20responsible%22%20gibson&st=cse>
4.  Stephen M. Silverman (12 October 2006). "Mel Gibson Admits He Drank
    After Arrest".
    <http://www.people.com/people/article/0,,1545484,00.html>. Retrieved
    4 June 2009.